001	…………
002	（我らセフィラの民の母なる樹…<br>緑の大樹“セフィロン”…）
003	急がなきゃ…いけないの…	VO_emmer.emmer_battle_0019
004	…これ以上この地に“穢れ”を<br>蔓延させないためにも…
005	“穢れ”を…“罪”を<br>浄化しなくては…!!
006	（たったひとりの妹を奪い、<br>苦しめ続けるセフィロン、罪獣…<br>この世界に存在する“理”すべて――）
007	（すべてが俺は、憎い）
008	…………
009	…………
010	…本当に気まぐれな風だ…	VO_kuienai.kuienai_sys_0030
011	その青い刀身…<br>セフィレジウムで、<br>剣を打っているのか…	VO_nimuru.nimuru_sys_0006
012	…加工は難しい<br>特に武器にするには<br>だが…	VO_kuienai.kuienai_sys_0004
013	…硬度は最高だ<br>植物の樹脂とは思えない
014	まさかセフィレジウムが<br>剣になるとはな…	VO_nimuru.nimuru_sys_0044
015	この素材に出会えただけでも、<br>この地に来た意味がある…	VO_kuienai.kuienai_sys_0007
016	そうか<br>それはなによりだ	VO_nimuru.nimuru_sys_0022
017	…それで、今日はどうして<br>この工房に吹いてきた、風よ	VO_kuienai.kuienai_sys_0002
018	今日は、友人を連れてきた	VO_nimuru.nimuru_sys_0005
019	…友人？<br>来てほしくは…ないのだがな…<br>誰も…	VO_kuienai.kuienai_sys_0006
020	へぇ…<br>ここが鍛冶の工房か…<br>技術士の工房と近い感じもするな…	VO_adlai.adlai_sys_0044
021	…………
022	ああ<br>“怠惰罪域＜アケディア・ベルト＞”から<br>来た――	VO_nimuru.nimuru_sys_0004
023	なっ、なんだよ…	VO_adlai.adlai_battle_1018
024	あの機工兵士の素材はなんだ	VO_kuienai.kuienai_sys_0002
025	素材…？	VO_adlai.adlai_sys_0012
026	イエナ…機工兵士を知っていたのか？	VO_nimuru.nimuru_sys_0006
027	貴方たちが戦っているのを、見た	VO_kuienai.kuienai_sys_0004
028	…素材はなんだ	VO_kuienai.kuienai_sys_0001
029	レッドメタルをベースに加工してるよ	VO_adlai.adlai_chara_1018
030	レッドメタル…<br>グレイグステンに変えたほうがいい<br>軽量化された上に強度が増す	VO_kuienai.kuienai_sys_0031
031	ぐれいぐすてん…？<br>なんだそりゃ…？	VO_adlai.adlai_sys_0012
032	…そうか、そちらにはないのか<br>では、グリニウムはどうだ	VO_kuienai.kuienai_sys_0022
033	グレイグステンより<br>少し重くなるが、強度はほぼ同等
034	ダメだ<br>“怠惰罪域＜アケディア・ベルト＞”では<br>あまり採れない	VO_adlai.adlai_sys_0039
035	…いや、待てよ	VO_adlai.adlai_battle_1018
036	ビリジステンはどうだ？<br>グリニウムと素材傾向は<br>あまり変わらないぞ	VO_adlai.adlai_sys_0002
037	しかし、少し硬すぎる…<br>加工がしにくい	VO_kuienai.kuienai_sys_0031
038	いや“怠惰罪域＜アケディア・ベルト＞”<br>には簡単に加工できる技術がある<br>グリニウムの代用品として使われている	VO_adlai.adlai_sys_0007
039	そうなのか<br>それならば…	VO_kuienai.kuienai_sys_0009
040	ビリジステンか…<br>身近な素材過ぎて、気づかなかった<br>試してみるか…	VO_adlai.adlai_sys_0044
041	…………<br>ふっ	VO_nimuru.nimuru_sys_0007
042	なんだよ、ニムル	VO_adlai.adlai_sys_0001
043	？
044	思ったとおりだ<br>お前たち、合うと思っていたんだ	VO_nimuru.nimuru_sys_0010
045	…………
046	開口一番素材の話を<br>されるとは思わなかったよ	VO_adlai.adlai_sys_0030
047	俺は鍛冶屋だ<br>機工についてはわからない<br>だが、素材についてはわかる	VO_kuienai.kuienai_sys_0004
048	思ったことを言っただけだ
049	…そうか、機工兵士に武器をもたせても<br>いいかもしれないな…	VO_adlai.adlai_chara_1018
050	アンタ、何か作ってくれないか？	VO_adlai.adlai_sys_0003
051	…俺が作るのは人が持つもののみだ<br>俺は鍛冶屋であって、武器屋ではない	VO_kuienai.kuienai_sys_0040
052	何が違うのだ…	VO_nimuru.nimuru_sys_0006
053	職人のこだわりだな<br>心意気はわかる	VO_adlai.adlai_sys_0007
054	鍛冶屋と武器屋はまるで違う	VO_kuienai.kuienai_sys_0010
055	そうか…	VO_nimuru.nimuru_sys_0022
056	こいつの中ではそうなんだよ<br>それがこだわりさ
057	なあ、アンタのその剣、<br>少し見せてくれないか？	VO_adlai.adlai_sys_0002
058	俺の…刀か	VO_kuienai.kuienai_sys_0006
059	ああ！<br>俺は鍛冶刀剣のことはわからない<br>でも――	VO_adlai.adlai_sys_0004
060	それが<br>『いくつも作ってきたうちの一本』<br>じゃないことはわかるよ
061	…………<br>これは――
062	俺の魂の欠片…<br>初めてそう思えたほどの一振りだ
063	それがアンタの最高傑作ってわけだな！	VO_adlai.adlai_sys_0044
064	いや…違う	VO_kuienai.kuienai_sys_0039
065	違う？<br>じゃあ、もっとすごい刀剣を<br>持ってるのか？
066	そうではない<br>俺の道に“完成”の二文字はない<br>同様に…	VO_kuienai.kuienai_sys_0030
067	最高傑作など、ありえない
068	なるほどな…！<br>いいな、それ！	VO_adlai.adlai_sys_0024
069	よし！<br>俺も飛空艇の工房にこもって<br>機工兵士を改造したくなってきた！	VO_adlai.adlai_sys_0006
070	ああ…<br>その気持ちに水を指すようで悪いんだが…	VO_nimuru.nimuru_sys_0004
071	なんだよ…ニムル	VO_adlai.adlai_sys_0012
072	少し、ほかの罪域の話を<br>聞かせてくれないか
073	またか…<br>貴方は、その話が好きだな…	VO_kuienai.kuienai_sys_0030
074	お前たちが未知の技術や鉱石に<br>興味があるように<br>俺は世界のことが知りたいのさ	VO_nimuru.nimuru_sys_0007
075	俺が知ってることは<br>もう話したよ	VO_adlai.adlai_sys_0004
076	“怠惰罪域＜アケディア・ベルト＞”<br>それに…
077	“色欲罪域＜ルクスリア・ベルト＞”<br>俺が行ったことがあるのはこのふたつだ
078	俺がいたのは…<br>アヴァリの里と呼ばれていた…	VO_kuienai.kuienai_sys_0031
079	彼の地は、常に空に暗雲が立ち込め、<br>雷が降り注ぐ…そんな場所だった
080	雷が落ちた木々は燃え盛り、<br>森を、そして生き物たちを炎の中に<br>飲み込んでゆく…
081	それが、彼の地の“罰”だった…
082	…そんなもの“罰”などではない	VO_nimuru.nimuru_sys_0014
083	…？
084	罰じゃないって、どういうことだ？	VO_adlai.adlai_sys_0001
085	大地の汚染…地震、凍土、落雷…<br>これはすべて“罰”などではない<br>“災害”だ	VO_nimuru.nimuru_sys_0005
086	…………
087	でもさ<br>その災害こそ<br>人に与えられた“罰”なんだろ…？	VO_adlai.adlai_chara_1018
088	アドレイ…<br>陥ってはいけない	VO_nimuru.nimuru_sys_0030
089	？
090	“人の世の理”…<br>まずはそれを疑うべきだ
091	世界を創り変えるには、<br>今ある“理”や“さだめ”と<br>されているものを、疑え	VO_nimuru.nimuru_sys_0001
092	っ…!?
093	お前になら、わかるはずだ	VO_nimuru.nimuru_sys_0002
094	…疑う、か…	VO_adlai.adlai_sys_0031
095	…………
096	ニムル…！	VO_waginao-c.waginao-c_sys_0001
097	…ワギナオ…？	VO_nimuru.nimuru_sys_0006
098	“神狼の儀”の前に<br>君は一体こんなところで<br>何をしているんだ！	VO_waginao-c.waginao-c_sys_0030
099	今日は君の族長就任の儀式でも<br>あるんだぞっ!!
100	わかっているさ<br>だが、儀式の準備などもうすでに<br>セフィラの女官たちが進めているだろう	VO_nimuru.nimuru_sys_0004
101	俺がいなければならない理由が<br>どこにある…？	VO_nimuru.nimuru_sys_0002
102	自覚を持てと言っているんだ<br>さあ、ゆくぞっ!!	VO_waginao-c.waginao-c_sys_0030
103	お、おい！<br>引っ張るなっ…!!	VO_nimuru.nimuru_sys_0025
104	“神狼の儀”って、<br>“浄化の器”とセフィロンの力を<br>結び直すとかなんとかっていう儀式だろ…
105	族長就任って、関係あるのか…？	VO_adlai.adlai_sys_0002
106	…以前ニムルに<br>聞いたのだが	VO_kuienai.kuienai_sys_0031
107	族長はこの土地の者にとって<br>“浄化の器”に次いで大事な役割…<br>故に、神狼アセナの審判があるらしい
108	ふぅん…	VO_adlai.adlai_sys_0031
109	それと…	VO_kuienai.kuienai_sys_0004
110	？
111	“神狼の儀”は、<br>里をあげての祭だそうだ
112	祭…か<br>行くのか？	VO_adlai.adlai_sys_0044
113	…ニムルには世話になった<br>しかし、俺は民たちに倦厭されている	VO_kuienai.kuienai_sys_0005
114	よそ者だからな
115	騒がしい場所も苦手だ	VO_kuienai.kuienai_sys_0030
116	行かないのか？	VO_adlai.adlai_sys_0002
117	…………
118	俺は、少し見てこようかな	VO_adlai.adlai_sys_0007
119	…………
120	さあさあ！<br>今日は“神狼の儀”だ！<br>神酒もあるよ！　どうだい、ひとつ！
121	木彫りの面だ！<br>坊っちゃん嬢ちゃん、よっておいで！
122	…やはり、人の多いところは苦手だ…	VO_kuienai.kuienai_battle_0019
123	そんなこと言って<br>しっかり来るんじゃないか…	VO_adlai.adlai_sys_0007
124	恩人のハレの日だ…	VO_kuienai.kuienai_sys_0027
125	まあ、な…<br>俺もニムルには世話になったし	VO_adlai.adlai_chara_1018
126	ところで、<br>その儀式ってのは見られるのか？	VO_adlai.adlai_sys_0002
127	セフィロンの根本に<br>祭壇が作られる	VO_waginao-c.waginao-c_sys_0004
128	遠巻きだが見られるぞ
129	…………
130	ワギナオ!?<br>何してるんだよ？<br>儀式は？	VO_adlai.adlai_sys_0025
131	俺はあくまで戦士団の長だ<br>不測の事態に備えて<br>民たちを守る役目にあたっている	VO_waginao-c.waginao-c_sys_0010
132	儀式の方の仕切りは、<br>セフィロンの女官と<br>ジューリアの仕事だ
133	さて、そろそろ頃合いだ	VO_waginao-c.waginao-c_sys_0007
134	儀式が始まるぞ
135	ニムル様、エンメル様<br>祭壇へとお進みください<br>これ以上は、私も立ち入れません
136	…………
137	ありがとう、ジューリア	VO_emmer.emmer_sys_0034
138	ご無事に、儀式が終わりますことを
139	行きましょう、兄さん	VO_emmer.emmer_sys_0002
140	ああ…	VO_nimuru.nimuru_sys_0004
141	…………
142	セフィラの母…<br>緑の大樹“セフィロン”よ…	VO_emmer.emmer_battle_0011
143	守護竜ニドへガルが化身…<br>神狼アセナを我らが御前へ…
144	神狼…
145	なんだ、あの狼…!?	VO_adlai.adlai_sys_0027
146	神狼アセナ様だ	VO_waginao-c.waginao-c_sys_0004
147	我らを守りし神竜…<br>“守護竜ニドへガル”様の化身
148	守護竜の化身…
149	ニドへガル様はこの空にあって、<br>地に眠る“罪獣”の力を抑えておいでだ	VO_waginao-c.waginao-c_sys_0004
150	守護竜そのものとは対話できないのか？	VO_adlai.adlai_sys_0002
151	あまりにも巨大すぎる<br>ニドへガル様が降り立とうものなら、<br>我らは吹き飛ばされるであろうな	VO_waginao-c.waginao-c_sys_0040
152	それは…降りてきてほしくないな…	VO_adlai.adlai_sys_0027
153	…………
154	神狼アセナ様…<br>浄化の器たるこの身と<br>“セフィロン”の力を、お繋ぎください
155	地は“罪獣”の“穢れ”により<br>これまで以上に侵され、<br>枯れようとしています
156	どうか…<br>私に、力をお与えください
157	『是』…
158	ああ…<br>感じます…セフィロンの大いなる力<br>温かい力を…
159	『器よ』
160	はい…	VO_emmer.emmer_sys_0005
161	『力を持ちて――役を為せ』
162	…………
163	心に命じて…	VO_emmer.emmer_sys_0004
164	アセナ様…
165	これなるはセフィロンの子…<br>セフィラの民の長とならんとする者…
166	どうか…<br>ご審判を――
167	神狼アセナよ	VO_nimuru.nimuru_sys_0001
168	に、兄さんっ…？	VO_emmer.emmer_sys_0025
169	『…………』
170	そなたに問う<br>『人の世の理』とは何か？	VO_nimuru.nimuru_sys_0002
171	『罪を背負い<br>穢れし大地とともに生き<br>罰の中で死ぬ』
172	…では問う<br>なぜ人は罪を背負っている？<br>誰が人を罰している!?	VO_nimuru.nimuru_sys_0022
173	兄さんっ、儀式の最中に<br>何を言ってるの…！<br>やめてっ…!!	VO_emmer.emmer_sys_0027
174	『この地にある限り、<br>人は罪から逃れられぬ』
175	『誰も、他者を害さず生きることが<br>叶わぬように<br>罪とは、罰とは、空気に同じ』
176	『それ即ち<br>――“罪獣”』
177	『“罪獣”とは<br>人の罪の顕現なり』
178	罪獣…が、<br>人の罪…そのものだというの…？	VO_emmer.emmer_sys_0025
179	『是』
180	七つの…罪…
181	『人の犯した七つの罪…<br>すなわち――』
182	『傲慢＜スペルビア＞、憤怒＜イラ＞<br>嫉妬＜インディヴィア＞、暴食＜グラ＞<br>強欲＜アヴァリティア＞――』
183	『色欲＜ルクスリア＞、<br>怠惰＜アケディア＞』
184	『人の在りしこの世に七つの地あり、<br>その地すべてこの罪の獣らが巣食っている』
185	…この地の罪と…罪獣の名は…<br>暴食＜グラ＞…<br>罪獣ベルゼバブ	VO_nimuru.nimuru_sys_0031
186	!?
187	故に、この地の真名は…<br>“暴食罪域＜グラ・ベルト＞”
188	『是』…
189	神狼よ…<br>この地の罪は消えるか…	VO_nimuru.nimuru_sys_0002
190	『…………』
191	兄さんっ！<br>もうやめてっ!!	VO_emmer.emmer_sys_0027
192	アセナ様のお怒りを買うわ!!
193	答えよ、神狼！	VO_nimuru.nimuru_sys_0001
194	兄さんっ！	VO_emmer.emmer_battle_0019
195	神狼!!
196	おやめなさい！<br>…セフィロンに仕えし<br>“浄化の器”が命じます！	VO_emmer.emmer_sys_0015
197	民・ニムル！<br>控えるのですっ!!
198	ぐっ…ううう…!!<br>これで止められるほど俺の“理”は<br>脆弱ではない…!!	VO_nimuru.nimuru_battle_0022
199	…っ!?<br>控えなさいと言っているのです!!	VO_emmer.emmer_sys_0026
200	…止めないでくれ、エンメルっ…！<br>お前を俺は…	VO_nimuru.nimuru_sys_0018
201	…私を…!?	VO_emmer.emmer_sys_0025
202	ウオオオオオオオッ!!	VO_nimuru.nimuru_sys_0032
203	…そんな…!!<br>まさか…“セフィロン”と契った<br>浄化の器の力に抗うだなんて…!!	VO_emmer.emmer_sys_0020
204	…すまない、エンメル	VO_nimuru.nimuru_sys_0035
205	神狼よ!!<br>我らが罪から解放されるには<br>どうすればいいっ!?	VO_nimuru.nimuru_sys_0018
206	『…汝、何者なりや』
207	!?
208	俺はニムル…<br>セフィラの民の長となるものだ	VO_nimuru.nimuru_sys_0005
209	『…汝の内に大いなる意志と<br>小さき…が、煌々たる力…威力を感じる』
210	『大樹の術とも異する…<br>世を覆さんばかりの力…』
211	…………
212	『汝、その力を持ちて<br>何を為す――』
213	世界を…理を、覆す	VO_nimuru.nimuru_sys_0004
214	な、何を言っているの…兄さん…？	VO_emmer.emmer_sys_0025
215	『汝がその器か――試練を与えん』
216	これは…<br>俺たちの…影…!?	VO_nimuru.nimuru_sys_0025
217	アセナ様！<br>おやめください！<br>兄の非礼はお詫びいたします!!	VO_emmer.emmer_sys_0021
218	『ならぬ』
219	!?
220	『己の陰を超え<br>意志と力が正なるもので<br>あることを示せ』
221	『理を覆さんとするならば<br>――超えてみよ』
